<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/background/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/background/</guid><description>Background # Coordenadas baricéntricas # Las coordenadas baricéntricas son coordenadas dentro de un triángulo o n-simplex (en varias dimensiones), estas coordenadas nos permiten parametrizar puntos dentro de un triángulo por lo que una coordenada baricéntrica en un triángulo equilátero en un punto P tendrá su compañero P’ en un triángulo rectángulo.
Uno de los usos de las coordenadas baricéntricas es el despliegue gráfico, en el cual se decide qué píxeles del dispositivo deben ser activados, para representar la primitiva (Rasterización), convertir un objeto continuo en coordenadas de mundo a un objeto discreto en el computador para su visualización.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/conclusiones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/conclusiones/</guid><description>Conclusiones # las coordenadas baricéntricas son de gran utilidad para las artes visuales generadas por computador, fue muy interesante intentar entender todo lo que hay detrás de una función que se hace con un sencillo comando pero que a su vez puede ser tan complejo de implementar a bajo nivel. El raycasting ha sido una metolodogía que ha brindado muchas soluciones a problemas respecto a la renderización de objetos 3D en la computación visual.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/problema/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/problema/</guid><description>Problema # La librería de p5.js cuenta con una inmensa cantidad de herramientas para construir diferentes soluciones visuales, una que está implementada es la texturización de objetos, con un simple comando podemos texturizar de manera automática o podemos asignar diferentes coordenadas a vértices sin embargo implementar esta función es un buen ejercicio para observar como trabaja la texturización, es por eso que una parte de este proyecto será crear un pincel texturizador implementado con coordenadas baricéntricas.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/solucion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectoEntrega2/solucion/</guid><description>Solucion # Pincel texturizador con coordenadas baricentricas # El objetivo era:
crear un triángulo de referencia (TNT 🧨) y texturizarlo normalmente (default de P5). con la posición del mouse (Coordenadas del mouse - 200 siendo la mitad del canvas), calcular las coordenadas baricéntricas del triángulo de referencia. con esas coordenadas baricéntricas, miramos las coordenadas baricéntricas en un segundo triángulo (lienzo) y se calculan las respectivas coordenadas cartesianas en relación al triangulo lienzo (proceso inverso del cálculo baricéntrico).</description></item></channel></rss>