<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/background/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/background/</guid><description>Background # Procesamiento de imagen # El análisis y procesamiento de imágenes se realiza a través de computadoras, debido a la complejidad y el número de cálculos necesarios para realizarlo. Es por esto que, si bien la formulación matemática necesaria para su realización data de varios siglos atrás, la posibilidad real de utilizarla de forma cotidiana ha sido posible recién en las últimas décadas, gracias al avance en las tecnologías del hardware.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/conclusiones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/conclusiones/</guid><description>Conclusiones # El procesamiento digital de imágenes juegan un papel importante cuando se quiere obtener información de la realidad para tomar una decisión. Poder modificar y procesar las imágenes para que cumplan cierto factor es muy importante a la hora de entrar en disciplinas como la medicina, puesto que el análisis de imagen es algo muy importante a la hora de tomar decisiones. Proyecciones futuras # Llevar la aplicación a vídeo.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/problema/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/problema/</guid><description> Problema # Se nos plantea realizar una app de procesamiento de imagen que manejen diferentes máscaras. También implementer una región de interés que siga al ratón sobrepasando la imagen. Implementar una lupa.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/solucion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/imageProcesing/solucion/</guid><description>Solucion # En esta aplicación encontraremos todo lo solicitado a plantear. Como mencionamos anteriormente, estaremos implementando diferentes máscaras a la imagen en la cual podremos obtener diferente resultado como puede ser el box blur, el gaussian blur, el sharpen, el sobel, etc.
Adicionalmente implementamos la región solicitada para solo observar una porción de la imagen con el efecto aplicado.
De igual manera se implementa la lupa.</description></item></channel></rss>