<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/background/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/background/</guid><description>Background # Uno de los problemas que se nos presentó en ese momento fue el generar efectos en los elementos, la solución que se nos ocurrió en ese momento fue generar imágenes estáticas para el background y el sol para posteriormente usarlo como textura en los objetos, P5 tiene múltiples herramientas que permiten realizar diferentes funciones (luces y sombras), intentamos usar las luces ambientales que usa p5, pero no se veía bien, por otra parte, la aplicación se ponía lento (podría ser de HUGO, pero en la herramienta de p5 también fallaba).</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/conclusiones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/conclusiones/</guid><description>Conclusiones # El mundo de los shaders es muy complejo y extenso, está lleno de posibilidades que pueden mejorar cualquier tipo de escena.
Proyecciones futuras # Se desea explorar más posibilidades y combinaciones para mejorar la escena, también explorar opciones de iluminación.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/problema/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/problema/</guid><description>Problema # Al principio del semestre, se realizó un pequeño proyecto de videoclip para canciones del género synthwave, en ese momento, el proyecto tiene múltiples limitaciones, pues lo que define el estilo de estos videos son las luces y los efectos que se aplican a los elementos que aparecen en pantalla.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/solucion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/RetomandoSynthwave/solucion/</guid><description>Solucion # Shaders&amp;hellip; aunque es muy complejo todo el mundo de los shaders, podemos probar múltiples posibilidades. Para el sol, se implementó con funciones seno y coseno para generar formas de olas, simulando las reacciones químicas del sol, no es exacto y tiene diferentes colores, pero ya no es una imagen estática Con respecto al background, la idea tener una imagen con estrellas, se realizaron múltiples opciones para generar efectos de estrellas, al final se usó un círculo de estrellas cambiando el color del fondo</description></item></channel></rss>