<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/background/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/background/</guid><description>Background # Generacion de una terreno-ciudad para video Synthwave-Vaporwave # Synthwave # los videos Synthwave son utilizados para acompañar canciones de generos como: Synthwave, OutRun, RetroWave y FutureSynth, estos generos son un subgenero de la musica electronica influenciada por Tracks de peliculas de los 80s, se popularizo en 2010, es caracterizado por tener una estetica nostalgica de la cultura ochentera (autos 🚗, videojuegos 🎮, cine 📽️, moda 👕, etc), sus videos son acompañados de paisajes digitales, autos futuristas, amaneceres y su paleta de color es variada pero neon.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/conclusiones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/conclusiones/</guid><description>Conclusiones # p5 es una herramienta muy poderosa para generar herramientas graficas Proyecciones futuras # crear punto de fuga adicionar mas elementos (edificos, palmeras, autos, etc) generar otro tipo de ambientacion explorar otra paleta de colores explorar otras orientaciones</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/problema/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/problema/</guid><description>Problema # En los ultimos años se popularizo un subgenero de la electronica conocido como Synthwave, en plataformas como Youtube surgieron recopilaciones de canciones con este genero con un fondo similar a este:
Para realizar el video muchos canales usan animaciones generadas en programas como Blender, sin embargo Blender aunque es una herramienta muy potente no es la unica alternativa para realizar este tipo de videos, es por eso que se realizara un proyecto de generador de videos Synthwave.</description></item><item><title/><link>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/solucion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualjcj.github.io/showcase/docs/ProyectosSynthwave/solucion/</guid><description>Solucion # Para este caso lo que empleamos fue un generador de terreno, ubicamos los elementos en imagen, texturizamos, usamos las siguientes herramientas:
camara y perspectiva: para generar un efecto de fov. translate y rotate: para ubicar los objetos en la escena. crete Shape: para generar el terreno. textura: para texturizar. vertex: para crear figuras 2D (terreno) carga de imagenes teoria del color: # Para la paleta de colores nos basamos en colores complementarios</description></item></channel></rss>